[認真討論] 香港炒賣風氣

炒樓 炒車位 炒錶
炒戲飛 炒月餅券 炒IPhone

香港人乜都要炒

其實我唔明
點解炒第二行呢啲相對上較cheap既野會畀人屌得咁行
劉德華飛 美心餅券 水貨IPhone
連政府都要諗計對付黃牛黨
甚至立法上出現刑罰既聲音

但係第一行呢啲相對上入門門檻高既野
大家又好似見慣哂 覺得冇乜問題咁
雖然有啲所謂既辣招抑止風氣
但遠遠同法律扯唔上關係

先分享下我點睇
大多數香港人因為玩唔起第一行既野
唔想連僅餘既第二行玩物都畀人褫奪
所以先咁大力去屌啲黃牛黨
但我自己覺得可笑
炒賣呢樣野喺香港特別盛行
佢地都係喺呢個時勢下希望賺下外快咁
同炒樓果啲無異
唔值得畀人特別譴責
如果係因為黃牛黨嘅炒賣品同自己牽連大啲
類似「我家後院」既理論
咁你可以負皮上一頁
如果係因為課稅問題
咁政府應該都好難去做規管
炒賣既野冇人話得埋
今日日流 聽日韓流
冇乜可能遂樣遂樣去計
理論上唔可行

兩樣野本質上有咩唔同
有冇人可以解釋下

P.S. 非引戰POST 絕不支持黃牛
但對香港人選擇部份性企硬覺得疑惑

因為大部會上黎屌既人都係年青人 而佢地通常炒唔起得一項 所以主願上已經無諗過會買到 所以樓價貴會屌 但唔會咁激烈
而買到樓既人會即時轉立場做炒家 只有樓下跌先會屌 升只能開心

而第二項比較生活化d 大多年青人都有諗過買/想買 購買慾強 比較之下 炒左貴 係真係會feel到買個下捱左一刀 所以會覺得不爽

主觀上

所以其實只係決取於同自己既牽連性有幾大?
本質上根本冇任何分別
咁既話同自掃門前雪既態度好似冇分別

其實你個前題本身就有問題

第一，你話屌得激烈，有咩客觀標準？

第二，你第二行話炒 iphone, 炒月餠，我又真係唔覺有幾激烈，大把年青人一齊炒 iphone

第三，炒飛果樣野之所以咁大反響，係因為涉及到暴力，同黑社會加蝻，連明星都要出黎講野，先咁大反響，所以同其他類别既炒賣唔同

炒必須品一定要屌，即係樓

屌左好多年，日日見到低智業主就想屌

奢侈品/娛樂基本上要處理好簡單，供求問題，只要共同低制就可以

只不過香港人劣根性，乜鳩都拎黎炒

利申：唔炒樓，唔炒iPhone,淨係炒股

香港人同支那人一樣，只見到短暫利益，睇唔到炒賣帶嚟嘅真正影響
因為大家有個心態係，執輸行頭慘郭敗家，所以有乜都狗衝左先

本質上原因唔係牽連性到
根底就係蝕左錢

樓同車位d人屌炒賣 只因炒到太貴買唔到 入唔到場做炒家 而唔係屌佢炒高價個行為
月餅戲飛手機因為係消耗品 用左就無 或者好快要換 所以炒貴左 又要買 或者本身想買 但貴左買唔到 都會真係蝕左

鬼叫有錢賺咩..

其實可以炒金炒石油 但香港好少聽人講依兩隻

人性本身就係咁

香港人根本唔明白錢既重要
乜都拎黎做買賣

咁撚大風險，一日爆倉都唔撚知咩事，但炒樓只升不跌，咁係人都會9沖炒樓唔炒原油金啦

自從有股票後，有資本既咩都可以拎黎炒，用錢搵錢
無錢既咪被揸壓，市場資本主義就係咁
有錢人咪買得起搞到咩都貴曬
連普通演唱會飛，月餅劵，草場石場紙，所有康文署場紙 等等

跟本香港人本身都自私
自己炒唔到就妒忌人有錢搵
到佢有得炒 佢都會選擇炒埋一份唔執輸

SORRY，炒樓炒車我會屌得甘過其他四樣，相信你講戲飛應該係SHOW飛，咁SHOW餅可以唔食，IPHONE等下一樣有得買，錶只係晒命
但地係必要，屌你老味!

炒樓其實最乞人憎，不過問題係屌都無用

香港賤種就係鐘意巧取豪奪，根本同蝗蟲無分別。
有錢嗰班炒地炒樓炒車位
無錢嗰班炒飛炒波鞋炒iphone

lm

樓價上升大家已經視為觀望既態度
就算呢幾年升咗倍幾都冇乜人有反應
相比起新聞，更加似係消息
但第2行果啲有乜炒作都會即刻上新聞
雖然唔想咁講
但見電視同報紙都有宣揚就知呢啲野係幾咁猖狂

第二行果啲都屬即時性既產品
活躍期唔會太耐
咁樣畀人印象當然唔會太深刻
但確係知道有咁既事發生過

炒飛果到其實未發生暴力事件之前個價都炒到十幾倍
華特首其實都想做返啲野
果件事只係作為催化劑去變為網上售票
btw到時又會有人話買唔到飛
畀班識IT既人掃哂
到時只會係第二次既炒風

咁睇又好似幾啱
本質就係有無謂既財富流失問題

第一類果啲只因自己無法做「玩家」
想埋堆都唔得
就算得都只係對於一小部人而言
所以基本上事不關己
只能夠持觀望態度
財富方面「基本上」係零損失

但第二類呢啲自己係「有能力」應付
而家啲人就係將本來用一蚊就買到既野要變為十蚊先買到
喺需求絕對大於供應既情況下
消費者都會用一個較昂貴但自己能負擔既水平去買
變相造成果9蚊既無謂財富損失
所以啲人先屌哂鬼

如果係咁既話
咁樓價一直處於高水平既話
反對聲音好似反而冇咁大
因為當樓價落到去一個接近第2類既水平
咁接觸群體自然會咁多 關注既人都會增加
到時就會好似戲飛咁屌哂鬼
務求令自己可以用更少既資本去買到樓

總結就係住屋呢啲雖然係必需品
但當現況被塑造成有錢人的玩意既時候
減少反對聲音最佳做法就係樓價「維持或上升」
以免吸引更多人既注意
現今人們繼續以過往做法(劏房 租屋)解決問題
直至反對聲音爆破既一日(當然冇可能 因為而家社會已經潛移默化咁接受咗呢個事實)

好似好奇怪咁...
順帶一提 私人房屋買同租比例係一半一半

有咩辦法？小到連隻ps4game都可以買黎炒

我唔明依家d”香港人”咩事

認真討論

點先為之炒？點先為之非炒賣

搵食啫，犯法啊？我想㗎？

雖然你buy我個觀點 但我都要同你講
你個諗法好有問題

減少反對聲音 同 解決問題係兩回事
維持樓價黎減少反對聲音
依個做法同解決提出問題既人一樣 係痴線架

少人嘈唔代表無住房需求
只係佢地連諗既希望都無左
情況正如現在既香港人